墮樓小學女教師設靈 家人失望批教育局卸責

天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠，疑難抵工作壓力，上月6日在校內墮樓身亡，並於今日在紅磡萬國殯儀館設靈。靈堂以白色為主調，中央放置林老師遺照，並掛上「教澤永懷」的橫額。教育局局長楊潤雄、東華三院主席蔡榮星、前主席王賢誌亦先後到場鞠躬致意。

林麗棠的妹妹表示，多謝各界連日來的關心，並指在事件發生後，收到多名林老師生前的好友、同事、學生及家長的慰問。她又指，對於姐姐的離世感到難過，並指「呢個幾月對我哋嚟講真係好漫長，依然好掛住佢，但我哋會努力走出傷痛」。她亦指，感謝王賢誌及東華三院就事件所成立的獨立委員會的付出及關注，亦看到委員會上眾人的誠意。然而，她指委員會一直未有交代具體的調查時間表，並指「我哋唔知仲要等幾耐，又或者仲應唔應該等落去」。

林麗棠的弟弟則指，對教育局的表現感失望，直斥「教育局一直匿埋喺辦學團體後面，無作出任何負責任的嘅行為」。他亦指，教育局僅稱要等待東華三院獨立調查委員會的調查報告再作研究。他認為，教育局需自行作出調查，並了解東華三院的調查進度及方向等，亦需討論現時的政策及校董成員代表性是否恰當。

他又指，「校本機制根本就係畀教育局推卸責任的籍口」，並指老師的工作環境及態度，直接影響學生的成長及學習，認為局方應更有責任心。另外，他們亦指，事發至今仍未能接觸小學校長羅婉儀，並指希望能親自聆聽羅婉儀的說法。

林麗棠的妹妹(左)表示，多謝各界連日來的關心。

林麗棠今日在紅磡萬國殯儀館設靈。

林麗棠的弟弟(右)則指，對教育局的表現感失望。

林麗棠今日在紅磡萬國殯儀館設靈。

東華三院前主席王賢誌亦到場鞠躬致意。